\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc} %polskie znaki
\usepackage[T1]{fontenc}	%polskie znaki
\usepackage{amsmath}		%matematyczne znaczki :3
\usepackage{enumerate}		%Dodatkowe opcje do funkcji enumerate
\usepackage{geometry} 		%Ustawianie marginesow
\usepackage{graphicx}		%Grafika
\usepackage{wrapfig}		%Grafika obok textu
\usepackage{float}			%Allows H in figure
\usepackage{hyperref}		%Allows hyperlinks
%\pagestyle{empty} 			%usuwa nr strony
\usepackage{todonotes}		%Todo notatki
\usepackage{lipsum}         %Lorem text
\usepackage{ntheorem}   	% for theorem-like environments
\usepackage{mdframed}   	% for framing
\usepackage{subcaption}		% subfigure (image placing)
\usepackage{pdfcomment}		% Komentarze (z bazowego pdf'a)
\usepackage{xparse}			% New commands with optional arguments
\usepackage{ifthen}			% If then - funkcje!
\usepackage{expl3}			% Deklarowanie zmiennych
\usepackage{pgf}			% Aktualne rachunki \pgfmathparse{}
\usepackage{amsmath} 		% For mathematical symbols and structures
\usepackage{amsfonts}		% Zbiór liczb naturalnych + formatowanie
\usepackage{ulem}			% Przekreślony text
%\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=red, citecolor=green]{hyperref}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{mathtools}
%\usepackage{multirow} 		% Required for merging rows
\newcommand{\niton}{\not\owns}

\newgeometry{tmargin=2cm, bmargin=2cm, lmargin=2cm, rmargin=2cm} 

%Counter commands{
	\newcounter{definicja}
	\setcounter{definicja}{1} 
	\newcounter{twierdzenie}
	\setcounter{twierdzenie}{1} 
	\newcounter{przyklady}
	\setcounter{przyklady}{1} 
	\newcounter{wnioski}
	\setcounter{wnioski}{1} 
	
	\newcommand{\counter}[1]{
		\arabic{#1} \stepcounter{#1} 
	}
	\newcommand{\counterreset}[1]{\setcounter{#1}{1}}
	%}

%Define styles{
	\theoremstyle{break}
	\theoreminframepreskip{0.5cm}
	\theoremheaderfont{\bfseries}
	\newmdtheoremenv[%
	linecolor=white,%
	innertopmargin=\topskip,
	shadowsize=0,%
	innertopmargin=5,%
	innerbottommargin=5,%
	leftmargin=10,%
	rightmargin=10,%
	backgroundcolor=white!20,%
	innertopmargin=0pt,%
	ntheorem]{zad}{Zadanie}
	
	\mdfdefinestyle{zadanie}{
		linecolor=white,%
		innertopmargin=5,%
		innerbottommargin=5,%
		leftmargin=0,%
		rightmargin=0,%
		backgroundcolor=lightgray!20,%
		innertopmargin=8,
		innerbottommargin=8,
		skipabove = 5,
	}
	\mdfdefinestyle{wzor}{
		linecolor=cyan,%
		linewidth=2pt,%
		innertopmargin=0,
		innerbottommargin=8,
		leftmargin=10,%
		rightmargin=10,%
		backgroundcolor = white, 
		fontcolor = black,
		skipabove = 5,
		skipbelow = 5,
	}
	%}

%Zadania templatex%{
	\newcommand{\Obramowka}[1]{
		\begin{mdframed}[style=wzor]
			\centering #1
		\end{mdframed}
	}
	\newcommand{\Komentarz}[1]{
		\begin{mdframed}[style=zadanie]
			\textbf{Komentarz}\\
			#1
		\end{mdframed}
	}
	
	\newcommand{\Odp}[1]{
		\begin{mdframed}[style=zadanie]
			\textbf{Odpowiedź}\\
			#1
		\end{mdframed}
	}
	
	%}

% Set spacing before and after theorems
\setlength{\theorempreskipamount}{20pt}  % Space above the theorem
\setlength{\theorempostskipamount}{20pt} % Space below the theorem

\newtheorem{definition}{Definicja}[section]

\newtheorem{theorem}{Twierdzenie}[section]
\newtheorem{lemma}{Lemat}[section]
\newtheorem{wniosek}{Wniosek}[theorem]
\newtheorem{example}{Przykład}[section]
\newtheorem{exercise}{Ćwiczenie}[section]
\newtheorem{stwierdzenie}{Stwierdzenie}[section]
\newtheorem{obserwacja}{Obserwacja}[section]


\newcommand{\tg}{\text{tg}}
\newcommand{\ctg}{\text{ctg}}
\newcommand{\arctg}{\text{arctg}}
\newcommand{\arcctg}{\text{arcctg}}
\newcommand{\witw}{$\Leftrightarrow$}
\newcommand{\wynika}{$\Rightarrow$}
\newcommand{\UkladRownan}[2]{
	\left\{
	\begin{array}{l}
		#1 \\
		#2
	\end{array}
	\right.
}

\begin{document}
	\begin{zad}
		Czy podane wyrażenia są zdaniami logicznymi?
		\begin{enumerate}[a)]
			\item Kraków leży nad Wisłą.
			\item Idź do szkoły!
			\item Czy lubisz mango?
			\item Wenus krąży wokół Słońca.
			\item Wszystkie ptaki potrafią latać.
			\item Jestem programistą.
			\item Dolać Ci piwa?
			\item Do Polski przyjeżdżają nielegalni imigranci.
			\item Mój pies choruje na nieuleczalną chorobę - rozpieszczenie.
			\item $3<5$
			\item $\sqrt{x^2}=x$
			\item $a^2+b^2=c^2$
			\item Zawsze mówię prawdę.
		\end{enumerate}
	\end{zad}
	
	\begin{zad}
		Oceń wartość logiczą podanych zdań:
		\begin{enumerate}[a)]
			\item Liczba $3\sqrt{2}$ jest większa od $2\sqrt{2}$.
			\item Są tylko dwie płcie.
			\item Pole kwadratu o boku 5 jest równe 25.
			\item Nie istnieje trójąt równoramienny rozwartokątny.
			\item Każdy trapez jest równoległobokiem.
			\item Liczba 1001 jest liczbą pierwszą. 
		\end{enumerate}	
	\end{zad}
	
	\begin{zad}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item 
		\end{enumerate}
	\end{zad}

	
\end{document}