\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\input{/home/tabaka/Documents/GitHub/Defs/defs.tex}

%\pagestyle{empty} 			%usuwa nr strony

\begin{document}
	
	\ZbiorZadanieTwoXThree{Zapisać w postaci liczby arabskiej}{MMCCCLXIV}{MCDVI}{DCXLVIII}{MCCCLXXXVIII}{MMDCCLXIV}{CCXXII}
	
	\Kratka{8}
	
	\ZbiorZadanieTwoXThree{Zapisać w postaci liczby rzymskiej}{1410}{1687}{469}{1999}{3769}{499}
	
	\Kratka{10}
	
	\ZbiorZadanie{Na lekcji matematyki uczniowie mieli zapisać liczbę 1699. Marysia zapisała liczbę MDCIC, a Kamil liczbę MDCXCIX. Czy obaj zapisali tą liczbę poprawnie? Jeśli nie, to gdzie został popełniony błąd?}
	
	\Kratka{10}
	
	\newpage
	\ZbiorZadanieABCD{Poniżej podano 4 zbiory, który z nich zawiera tylko liczby pierwsze?}{7,49,149,811}{15,31,48,125}{13,17,53,89}{11,29,47,91}
	
	\Kratka{10}
	
	\ZbiorZadanie{Michał napisał na tablicy cyfry 2, 3, 9, 4 oraz powiedział, że da się ułożyć je wszystkie w takiej kolejności, aby móc otrzymać liczbę pierwszą. Czy Michał ma rację?}
	
	\Kratka{14}
	
	\ZbiorZadanie{Tomek spytał dziadka o szyfr do sejfu. Dziadek odpowiedział, że go nie pamięta, ale wie że szyfr do sejfu składa się z największej i najmniejszej dwucyfrowej liczby pierwszej. Jaki jest kod do sejfu dziadka Tomka?}
	
	\Kratka{14}
	
	\newpage
	\ZbiorZadanieTwoXThree{Obliczyć NWD i NWW liczb:}{96 i 120}{75 i 125}{56 i 175}{66 i 121}{50 i 200}{84 i 308}
	
	\Kratka{20}
	
	\ZbiorZadanieABCD{Na tablicy zapisano liczby 135 oraz 81. Natępnie Radek obliczył liczbę x, która była najmniejszą wspólną wielokrotnością tych liczb, a Karol obliczył liczbę y, która była największym wspólnym dzielikiem tych licz. Różnica liczb x i y jest równa}{1026}{378}{108}{404}
	
	\Kratka{10}
	
	\newpage
	\ZbiorZadaniePF{Ania wraz z babcią planuje upiec babeczni na imprezę. Na jednej blaszce jest miejsce na 12 babeczek. Na spotkanie zaproszonych jest 16 osób, a Ania chce tak upiec babeczki, by dla każdego gościa było po równo baberzek.}{Ania musi upiec najmniej 3 blachy babeczek.}{Każdy z gości dostanie przynajmniej 3 babeczki.}
	
	\Kratka{10}
	
	\ZbiorZadanie{Paweł i Gaweł robili okrążenia wokół boiska, obaj wystartowali z tego samego miejsca. Paweł zrobił 5 okrążeń w ciągu 12 minut, a Gaweł 3 okrązenia w ciągu 10 minut. Kiedy Paweł i Gaweł spotkają się znowu na lini startu? Ile zrobią razem okrążeń?}
	
	\Kratka{10}
	
	\ZbiorZadanie{Maciek postanowił przeczytać książkę w ciągu pięciu dni. Pierwszego dnia przeczytał najmniej, natomiast drugiego dnia przeczytał najwięcej w porównaniu do pozostałych i dokładnie dwa razy więcej niż pierwszego. Trzeciego dnia przeczytał stron tyle co pewna liczba posiadająca dokłądnie dwa dzielniki. Czwartego dnia liczbę która jest pierwsza. A piątego średnią arytmetyczną liczby dwóch poprzednich dni. Gdyby obliczył iloczyn tych  wszystkich liczb otrzymał 25.200. Ile stron miała ta książka?}
	
	\Kratka{10}
	
\end{document}